美國數學家對日本粉筆上癮 停產後數學界崩潰..一口氣囤15年的貨！

現代教室設備不斷進步，然而許多人還是喜歡粉筆划過黑板的原始觸感。美國數學界就有這麼一群「粉筆愛好者」，在黑板上唰唰寫下一條條公式，一步步推理出難題，沒有再比這個更有成就感的事了。更有趣的是，這群人愛上了某個牌子的粉筆，為它痴狂，甚至稱它為「粉筆界的勞斯萊斯」。

美國國家數學科學研究所所長David Eisenbud在一次東京大學的訪問中，意外發現這款由羽衣文具株式會社（Hagoromo Bungu）出產的粉筆。Eisenbud試寫後心一驚，「這是什麼神物！？」寫起來超級滑順、不會弄髒手指、不容易斷裂、輕鬆就能擦掉，甚至讓推理過程更加堅定、順暢、愉悅。

不久後，這款「羽衣粉筆」開始在美國數學界傳開，許多數學家甚至認為這樣一支強大的粉筆，能幫助數學運算自動完成、讓推理完美地無可挑剔。

（圖，美國數學教師偏愛羽衣粉筆／amazon）

（圖，羽衣粉筆外層上了薄薄的釉使手不會弄髒／amazon）

然而，2015年某天，羽衣文具株式會社竟傳出關廠的消息，這個噩耗對數學家來說簡直就是數學界的世界末日。數學家們冷靜下來，開始計算自己到退休之前還需要多少支「羽衣粉筆」，並開始批發與囤貨。

哥倫比亞大學數學教授Dave Bayer首先買了1500支粉筆；而史丹佛數學教授Brian Conrad更瘋狂，他向一家羽衣粉筆進口商囤了15年的用量。從此之後，美國數學教授辦公室經常傳來買賣粉筆的聲音，就像什麼秘密黑市的暗中交易。

不過還好，羽衣文具株式會社已經將粉筆的研發技術和設備轉賣給韓國一間名為Sejongmall的文具公司，以原本的包裝與名稱再次亮相，在美國也可以買得到。對於來不及囤貨的美國數學家來說，簡直鬆了一大口氣啊！

日本仔最識將D好細微既野整到好出色

返支那啦 生癌死啦廢閪

不過還好，羽衣文具株式會社已經將粉筆的研發技術和設備轉賣給韓國一間名為Sejongmall的文具公司，以原本的包裝與名稱再次亮相，在美國也可以買得到。對於來不及囤貨的美國數學家來說，簡直鬆了一大口氣啊！

買咗15年用存貨先知仲有得買

經濟咪又係差咁多年，仲要成堆社畜
垃圾國家

問題係換泡菜出

崇日撚準備！

見到個post就諗起黑板啲聲 起雞皮

換成泡菜就唔撚要啦

如果日本都垃圾 支那泡菜叫咩

舊版 MIJ 可以炒

made in japan

無論日本係唔係垃圾, 支泡係連屎都談唔上

轉賣給韓國一間名為Sejongmall的文具公司

支那狗許嘉謙🤚🏻💩✋

許多數學家甚至認為這樣一支強大的粉筆，能幫助數學運算自動完成

諗起神探伽利略

粉筆就真係越來越少方用到
當電腦化普及, 大學上堂都係用visualizer, 用projector, 用PowerPoint
上tutorial就白板筆
同幾十年前全部用粉筆嘅銷量一定差天共地
當一件貨品可以比新一代産品取代, 停產, 出售都係冇可避免

請問蚑那變革者(會員#209487)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

以下post仲有蚑那變革者嘅其他相俾大家欣賞:
蚑那變革者#209487 叫人唔好post佢啲相呀?

世宗大王？

MIJ vs MIK
自己揀

你估泡菜會整得返一樣高質素咩

即刻變垃圾

唔少呢啲講手感嘅貨品
同公司轉廠出都覺得差少少，何況而家唔同公司
果班數學家咁執着要呢種筆
我估韓國出品未必啱佢地口味

咁香港人呢

on9

炒粉筆

係 但我都係好鍾意用粉筆畫化學結構 個感覺好正

最後支那偷技術偷配方，又贏

雖然projector好方便，但係我教書嗰陣都鍾意用粉筆多啲

Push

自從小學之後就無用過粉筆
因為中學已經用白板
用粉筆唔好嘅係隻手會污糟同埋啲粉好難清潔

小學有兩種粉筆，一種幼身啲，一種粗啲
粗啲個隻係垃圾黎

再嘈要你用MIC到時用到你連數都唔撚識唔撚想計

好驚聽到粉筆刮落黑板聲
用完粉筆隻手好“鞋”
洗完都有呢個感覺

Lm

靚粉筆係唔會

完全係個行業習慣問題，好難改；

依啲「許多」永遠冇數字

15年
唔怕擺耐左受潮咩

笑死

傾數真係用黑板會好一次

其次係紙

🤚😑✋

哨子

但粉筆用落感覺會吸好多粉

粉筆寫落黑板既觸感真係超正

lm

囤多15年貨都值

諗起以前中學丫sir話食粉筆有益，成日上上下堂食粉筆

只可惜經濟再差社畜再多
都仲係有一車車支那蝗湧去日本，
你有無聽過幾時會有一堆堆人湧去支國

完全係藝術嚟

其實一樣簡單既野做到好完美就係不簡單

粉筆紙巾如是

好癲 未見到件product已經可以好肯定韓國整唔返一樣水平 崇日撚又可以打飛機了

要靚嘅粉筆先至可以係黑板點到呢啲虛線

通常都係啲數學老師對粉筆最有要求

好撚正
配合埋條柒頭用殘體字
perfect match

垃圾五毛

果然

不會弄髒手指、不容易斷裂、輕鬆就能擦掉

好清脆 好好聽
讀書時最鍾意有得寫黑板

唔好係又屌唔係又屌 韓國啲文具質素唔差 好多筆都好寫好順

韓國

都係唔錯，但造唔番個水平

15年果個正 可以炒日版

用開太陽牌無灰粉筆

啲灰多到

屌用粉筆一寫果下就打冷震周身痕
明明就一啲都唔順
又粗糙又唔順，同個黑板接觸果下真係勁辛苦
每劃一下都打曬冷震，勁辛苦

由頂級變左高級料
係咪所有野只要唔係日本出就自然cheap化

第二個學系可能係
數學系去到劍橋牛津哈佛仲係粉筆黑板佔90%
程度愈高 粉筆黑板愈多

支那畜

中學個d 粉筆又污糟，又難刷 每次刷黑板

小學用黑板，中文阿sir用粉筆寫字，啲字靚到hi hi
仲要好瀟灑咁寫最後一勾/一撇，嗰吓真係好j到，白板完全做唔到

好既手感可以俾到人自信
就好似打字時一用機械keyboard打個感覺好似行雲流水咁，但其實一樣咁慢咁屎

認真，數理科係好講思路
一支好既粉筆對數學家黎講都幾鐘意
由其係鐘意係黑版上做proof既人
如果寫寫下支粉筆突然斷左，果下真係連思路都斷埋會好躁

越多derivation嘅就用越多黑板，MIT OCW都睇到，講powerpoint嘅永遠唔係數科，有數嘅永遠有黑板。

睇Numberphile都睇到，班數佬根本係唔手寫唔得、頂尖Math School都係用黑板，講錢講技術佢哋最多，只係無必要現代化、用visualiser，都唔見得捨棄黑板幫到學嘢。係啲本身唔熟、無得隨手喺黑板上derive嘅人要做多啲功課先上堂咁解。

器材撚

粉筆同黑板短期內一定唔會淘汰到...
傳統大學依然保留好多黑板...
好多數學教授都好鍾意寫黑板...
港大數學幾個教授指明要黑板的課室...
不過而家香港D大學用的粉筆好撚垃圾...拎上手輕飄飄..
粉又唔實筆又易斷....上次寫過Hagoromo
簡直唔同等級

一定可以開公數 買夠50年存貨都無問題

Year 2 Year 3 數通常都用黑板/白板，d符號打出黎太麻煩，有d科係連notes都用手寫

唔知點解會起雞皮 好唔舒服

仲有一set機係日本，你班教授每人俾十分一人工開返間廠出MIJ版好過啦

個d痴線佬係可以手寫step by step背哂d proof出黎, PowerPoint反而好難follow

你係教授會唔會每個月拎5千出黎買粉筆

Walter Lewin

諗起小學新學期轉新老師
第一堂嘅時候覇氣行入班房
用粉筆大力喺黑板寫自己個名
寫到一半大力得濟斷撚咗
成班喺到偷笑 後尾個老師仍然覇氣大聲講
叫我Miss Leung

開工野，講到無左連數都計唔到

為左人類文明，你班教授要出錢保育啦

以為係異食癖

用粉筆寫黑板計數個feel係好撚爽

唔好理啲支那垃圾

...

日本係垃圾國家
咁地球上冇正常國家

成個post d崇日狗多到

日本垃圾？
日本勁到同英國美國一樣有自己嘅經濟圈

係咪得香港人先咁仆街笑人地工具撚裝備撚
你有一個好嘅tools係手，做野都事半功倍
就好似比部window98你去玩槍game咁

即係嗰啲數學題有個人無端端買幾千枝粉筆原來係數學家嚟

飲紅酒咁 轉左牌子你都唔中意

咁多捧場客點解仲要執粒？

講計數用Power point, projector講真係不及用粉筆係黑板到寫

班井底支那人係吸收呢d資訊架啦

是大麻，他們加了大麻

條片美國嗰班professor唔係Ivy League就UCB/Michigan/UW梗係痴線佬，香港就難講啲，唔係學術上無咁嘅能力而係無同等嘅心教好班UG，不過都可能同UG有心學嘅人比較少有關

MIJ應該都仲有 不過轉左牌子
炭酸カルシウムチョーク DCチョークDX
見佢寫
"馬印と羽衣の共同開発商品"
馬印 = 依家個隻牌子
羽衣 = HAGOROMO
yahoo link:

香港d數都唔差，CU幾勁
但係外國係好多最top既人會揀數黎讀，God Tier既科黎

但香港揀得純數嘅一係支那一係印度，淨底就係無得揀/edu先走去讀

我國強大了 大日本萬歲

數學家們冷靜下來，開始計算自己到退休之前還需要多少支「羽衣粉筆」，並開始批發與囤貨。

果然係數學家

中學數學老師用粉筆寫公式畫圖好正

最大問題係始終冇辦法用電腦做數。。。。你試過做數學或者工程數學既ppt 就知。

真係會打到發脾氣想手寫後scan完貼落去

嗰啲係笑人屎波架餐多呀
家陣個個數學教授邊忽屎波呀

呢隻好難有聲

美國仲有好多學校仲用緊黑板

日本仔先咁認真仔細去做一樣野
特別係工具呢個範疇

咁多軸射，你又去日本？漢奸賣国賊垃圾
屌你老母

中學果時有個老師唔中意用學校公家粉筆要用自己私家既
畫出嚟d色靚到

必先利其器

支那畜真係有樣睇，成隻狗咁

何文田嘅中學？

條友#209487
正一死白痴（487）

數學家計算自己餘生仲要用幾多粉筆算唔算係浪費才能嘅一種
利申唔係恥笑佢地，亦都理解粉筆對佢地有幾重要，只係覺得成件事好妙

數學家們冷靜下來，開始計算自己到退休之前還需要多少支「羽衣粉筆」，並開始批發與囤貨。

不愧係數學家

如果韓國都係垃圾，咁印度

有科學家發明出可以當防毒面罩咁戴嘅bra添

地獄鬼國

佢已經係支那輻射產物

個堆教授自己貼錢都制啦

大量入貨位教授可能本身諗住揸住粉筆有西屌

Proof洗咩背 佢地係即場derive
我呢啲辣殺先要背proof

香港果班多數係度鳩教

好彩應該佔唔多空間啫

任何野做到極致，就係藝術。

好多年無掂過粉筆
見到啲數學家用到射晒精咁都好想試

女數學家你屌埋我嗰份

btw巴打點解連女數學家都有研究

真正推動人類文明發展既粉筆

橘逾淮為枳
抄到條配方又如何？
Quality control，對質素同工藝嘅堅持唔係話抄就抄到

畫圓最好睇

我讀個時ug最top都係local

噠噠聲定吱吱聲